\documentclass[12pt]{article}

%\usepackage[utf8]{inputenc}
 % un package
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage[francais]{babel}
\usepackage[latin1]{inputenc}

%\usepackage{layout}
\usepackage{geometry}%disopsition
%\usepackage{setspace}%interligne
	
\usepackage{soul}%sousligner le txt
\usepackage{ulem}%barrer du txt
%\usepackage{eurosym}%symbole euro

%\usepackage{charter}
%\usepackage{newcent}
%\usepackage{lmodern}
%\usepackage{mathpazo}bug
%\usepackage{mathptmx}%pak de polices

\usepackage{xcolor}

\usepackage{url}%afficher les url
\usepackage{hyperref}
%\usepackage{verbatim} %bout de codes
%\usepackage{moreverb}

\usepackage{listings}%les lstes
%\usepackage{fancyhdr}%entetes et pieds de pages custom
%\usepackage{wrapfig}%insertion d'images (ne pas utiliser)
%\usepackage{graphicx}%travailler sur les images

%\usepackage{color}
%\usepackage{colortbl}%couleur dans un tableau

\usepackage{array}
%les math
\usepackage{amsthm}

\usepackage{amsmath}
\usepackage{amssymb}
\usepackage{mathrsfs}
\usepackage{makeidx}
\usepackage{bbm}
\newcommand{\Co}{\mathbbm{C}}
\newcommand{\R}{\mathbbm{R}}
\newcommand{\N}{\mathbbm{N}}
\newcommand{\Z}{\mathbbm{Z}}
\newcommand{\pe}{\leqslant}
\newcommand{\eg}{\geqslant}

\newtheorem{definition}{Définition}

\newtheorem{propriete}{Propriété}

\geometry{margin=0.45in}

\newtheorem*{proposition}{Proposition}
\newtheorem*{corollaire}{Corollaire}
\newtheorem{theoreme}{Théorème}
\newtheorem*{lemme}{Lemme}
%%%%%% commence ici%%%%%%

\title{Dm2}
\author{Veyrin-Forrer\\Luca}
\date{\today}

\begin{document}
	\maketitle
	\section{}\label{label}
		Soit $f(t,x)$ une fonction définie sur $\R_+^2$ par
		\[
			f(t,x)=e^{-xt}\arctan(t)
		\]
		Et
		\[
			F(x)=\int_0^{+\infty}f(x,t)dt
		\]
		\subsection{montrer que $f$ est bien définie sur $]0+\infty[$}\label{label}
		comme $0\pe\arctan(t)<\frac{pi}{2}$ sur $\R^+$
		on a $f(t,x)<\frac{\pi}{2}e^{-xt}$ comme $\frac{-e^{-xt}}{x}$ est une primitive de $e^{-xt}$ donc pour $x>0$\\
		\[\int_0^{+\infty}f(t,x)dt<\frac{\pi}{2}\int_0^{+\infty}e^{-xt}dt=\frac{\pi e}{2x}\]
		La positivité de $f(t,x)$ sur son intervalle de définition nous assure alors que $F(x)$ est bien définie sur $\R^*_+$
		
		\subsection{$G(x)=xF(x)$}\label{label}
		Avec une intégration par parties on a :
		\begin{align*}
			F(x)&=\int_0^{+\infty}e^{-xt}\arctan(t)dt\\
				&=\left[\frac{-e^{-xt}\arctan(t)}{x}\right]_0^{+\infty}-\int_0^{+\infty}\frac{-e^{-xt}}{x(1+t^2)}dt\quad\quad(x>0)$\\
			F(x)&=0+\frac{1}{x}\int_0^{+\infty}\frac{e^{-xt}}{1+t^2}dt\\
			xF(x)&=\int_0^{+\infty}\frac{e^{-xt}}{1+t^2}dt=G(x)
		\end{align*}
		
		\subsection{$G$ est de classe $\mathcal{C}^2$}\label{label}
			soit $g(x,t)=\frac{e^{-xt}}{1+t^2}$
			\begin{align*}
				\partial_xg&=\frac{-te^{-xt}}{1+t^2}\\
				|\partial_xg|&\pe e^{-xt}
			\end{align*}
			or pourtout $a>0$ on a $\int_0^{+\infty}e^{-at}dt$  $]a,+\infty[$ qui converge. donc $G$ est dérivable sur $]0,+\infty[$ de dérivé $\int_0^{+\infty}\frac{-te^{-xt}}{1+t^2}dt$\\
			\begin{align*}
				\partial^2_{x}g&=\frac{t^2e^{-xt}}{1+t^2}\\
				|\partial^2_xg|&\pe e^{-xt}
			\end{align*}
			pour les même raisons $G$ est bien $\mathcal{C}^2$ sur $]0,+\infty[$ 
		\subsection{$F$ est $\mathcal{C}^2$}\label{label}
		comme $F(x)=\frac{G(x)}{x}$ et que $x$ ne s'annule pas sur $\R^*_+$ e que $G$ est $\mathcal{C}^2$ alors $F$ est bien $\mathcal{C}^2$\\
		Remarquons que :
		\[G''(x)+G(x)=\int_0^{+\infty}\frac{t^2e^{-xt}}{1+t^2}dt+\int_0^{+\infty}\frac{e^{-xt}}{1+t^2}dt=\int_0^{+\infty}\frac{t^2e^{-xt}+e^{-xt}}{1+t^2}dt=\int_0^{+\infty}e^{-xt}dt=\frac{1}{x}\]
		\begin{align*}
			G'(x)&=F(x)+xF'(x)\\
			G''(x)&=2F'+xF''(x)\\
			\frac{1}{x}-G(x)&=2F'+xF''(x)\\
			\frac{1}{x}&=2F'+xF''(x)+xF(x)\\
		\end{align*}
		
	
	
	\section{}\label{label}
		Soit $g(x,t)$ definie sur $\R^2$
		\[
			g(x,t)=\frac{\ln(1+x^2t^2)}{1+t^2}
		\]
		Et 
		\[
			f(x)=\int_0^{+\infty}f(x,t)dt
		\]
		\subsection{intervalle de définition de $f$}\label{label}
			Montrons que $g(x,t)$ est croissante par rapport à $x$ :
			\[
				\frac{\partial_xg(x,t)}{\partial x}=\frac{2xt^2}{(1+t^2)(1+x^2t^2)}
			\]
			Cette fonction est positive sur $\R_+^2$ on en déduit que $g$ est croissante (en x)
			$f(0,t)=0\pe f(x,t)\pef(a,t)\Rightarrow  0\pe F(x)<F(a)$
			\begin{align*}
				\frac{\ln(1+a^2t^2)}{1+t^2}&=\frac{1}{(1+t^2)\ln(1+a^2t^2)^{-1}}\\
					&\sim_{+\infty}\frac{1}{t^2\ln(1+a^2t^2)^{-1}}\\
					&\int_0^{+\infty}\frac{1}{t^2\ln(1+a^2t^2)^{-1}}dt\quad\text{converge, d'après l'integrale de Bertrand}\\
			\end{align*}
			On a démontré que $f(x)$ est définie et continue sur $[0,a]$ pour tout $a>0$ donc $f(x)$ est définie et continue sur $\R^*_+$
		\subsection{$f\in\mathcal{C}^1(\R)$}\label{label}
			
			\[
				\frac{2xt^2}{(1+t^2)(1+x^2t^2)}\sim_{t,+\infty}\frac{1}{xt^2}\quad\quad(x\neq0)\\
			\]
				Or pour $x\ge a>0$  on a $\frac{1}{xt^2}=o\left(\frac{1}{at^\sqrt{2}}\right)$ qui est bien intégrable sur $\R^+,\;\partial_xg$ est positive et définie sur $\R_+^2$ et majoré par une fonction $g_1(t)$ dont l'intégrale sur $[0,\infty]$ converge.
				Donc pour tout $a>0$ $f$ est dérivable sur $]a,+\infty[$ donc $f$ est dérivable sur $]0,+\infty[$
			\[
				f'(x)=\int_0^{+\infty}\frac{2xt^2}{(1+t^2)(1+x^2t^2)}dx
			\]
		\subsection{décomposition de $f'$ en élément simples}\label{label}
		\begin{align*}
			\frac{1}{1+t^2}\frac{2xt^2}{1+x^2t^2}&=\frac{a}{1+t^2}+\frac{b}{1+x^2t^2}\\
			&=\frac{a+ax^2t^2+b+x^2t^2}{(1+t^2)(1+x^2t^2)}\\
		2xt^2&=a+ax^2t^2+b+bt^2\\
		a&=-b\\
		2xt^2&=-bx^2t^2+bt^2=bt^2(1-x^2)\\ 
		b&=\frac{2x}{1-x^2}\\
		a&=\frac{-2x}{1-x^2} \quad\quad(x\neq1)
		\end{align*}
		
		 
		\[
			\int_0^{+\infty}\frac{\frac{-2x}{1-x^2}}{1+t^2}dt+\int_0^{+\infty}\frac{\frac{2x}{1-x^2}}{1+x^2t^2}dt
			=\frac{-2x}{1-x^2}\frac{\pi}{2}+\frac{2x}{1-x^2}\frac{\pi}{2x}=\frac{\pi(1-x)}{1-x^2}=\frac{\pi}{1+x}
			\]
			Or 
			\[
				F_1(x)=\pi\ln(1+x)
			\]
			
			Est une primitive de $f'(x)$.
			Cette fonction est continue et s'annule en $0$ or  $f(0)=\int_0^{+\infty}\frac{\ln(1+0^2t^2)}{1+t^2}dt=0$ on en déduit (par continuité en $0$) de $f(x)$ que $F_1(x)$ et $f(x)$ sont égales sur $\R^+$
			\subsection{$\int_0^{+\infty}\frac{\ln(1+t^2)}{1+t^2}$}\label{label}
			
			\[
				\int_0^{+\infty}\frac{\ln(1+t^2)}{1+t^2}=f(1)=\pi\ln(2)
			\]
		
			
\end{document}
	
